Title: Extrem steigende HIV-Infektionen in Griechenland
Date: 2012-03-21 14:46
Author: marvin
Category: post
Tags: griechenland, hiv, politics
Slug: extrem-steigende-hiv-infektionen-in-griechenland

Mir fällt es sehr schwer über dieses Thema zu schreiben. Und ehrlich
gesagt weiß ich gerade garnicht wie ich damit anfangen soll. Kaum eine
Meldung hat mich die letzte Zeit zu berührt, schockiert wie diese:

> Die Finanzkrise hat viele Griechen in die Armut gestürzt. Die
> Hilfsorganisation "Ärzte der Welt" macht auf die Bedürftigkeit vieler
> Griechen aufmerksam. Alarmierend ist auch ein Bericht auf Focus
> online. Demnach würden sich viele Griechen absichtlich mit HIV
> infizieren. Die Absicht hinter der tödlichen Ansteckung mit dem
> Aids-Virus: Mit dieser HIV-Infektion wollen die betroffenen Griechen
> offenbar mehr Sozialhilfe vom Staat kassieren. Die Zahl der
> HIV-Infektionen sei in Griechenland sprunghaft angestiegen, schreibt
> das Magazin unter Berufung auf Seuchenexperten und Ärzte in Athen.

([via](http://www.augsburger-allgemeine.de/panorama/Verzweiflungstat-Viele-Griechen-stecken-sich-mit-HIV-an-id17712921.html))

Nach einem Bericht sind die HIV-Fälle in der letzten Zeit um 1,250%
gestiegen. Dies berichtet der
[Guardian](http://www.guardian.co.uk/world/blog/2012/mar/15/greece-breadline-hiv-malaria).
Man kämpft gegen Krankheiten wie Malaria und das in der heutigen Zeit.
Wie verzweifelt müssen Menschen sein wenn sie sich absichtlich mit HIV
anstecken damit sie Geld vom Staat bekommen. Wenn ich dann sehe wie hier
die Witze über Griechenland hoch und runter laufen bekomme ich das
Kotzen. Wo bleibt die Solidarität? Wo das Mitgefühl...oder einfach nur
die Menschlichkeit?

